flink 如何从指定kafka指定位置读取数据
flink 如何保存上一次对数据流的处理结果

Q:费者如何提交偏移量
A:
 env.enableCheckpointing(1000);
 env.getCheckpointConfig().setCheckpointingMode(CheckpointingMode.EXACTLY_ONCE);   // this is default

Q:如何控制流的输入数量

A:
        KafkaSource.<String>builder()
                .setBounded(OffsetsInitializer.offsets(new HashMap<TopicPartition, Long>(){{
                        put(new TopicPartition(topic, 0), 100L);
                }}))

A:什么是flink的序列化？
Q:把流中的数据格式转化为程序中想要的数据格式(类),反序列化就是反过程

A:如何把kafka中的记录导入flink后转换成json
Q:
        需要自己实现反序列化对象 class KafkaJsonDeserialization implements KafkaRecordDeserializationSchema<JSONObject>
        详见primary工程中Demo.deserializeObject 样例

Q:重启后为什么丢失了之前的消费信息?

Q:如何把工作流程交给集群(jobmanager)计算(当前的计算是发生在(生成工作流图的机器)中的)
A:有两种方法:
Command Line Interface
	The command line interface lets you submit packaged programs (JARs) to a cluster (or single machine setup).
Please refer to the Command Line Interface documentation for details.


Remote Environment
	The remote environment lets you execute Flink Java programs on a cluster directly. The remote environment points to the cluster on which you want to execute the program.

public static void main(String[] args) throws Exception {
    ExecutionEnvironment env = ExecutionEnvironment
        .createRemoteEnvironment("flink-jobmanager", 8081, "/home/user/udfs.jar");

    DataSet<String> data = env.readTextFile("hdfs://path/to/file");

    data
        .filter(new FilterFunction<String>() {
            public boolean filter(String value) {
                return value.startsWith("http://");
            }
        })
        .writeAsText("hdfs://path/to/result");

    env.execute();
}


----------------- deploy ---------------------

Q:flink 集群如何部署?


Q:如何启动 jobmanager.sh脚本
A:mac 要用./方式启动 不能sh方式启动(具体脚本相关知识不明)
启动后jps命令可以看到 27326 StandaloneSessionClusterEntrypoint

参考解释：
	shell script一般第一行指定解释器，所以还是指定#!/bin/bash好，不要再用#!/bin/sh了。
sh是一个shell。运行sh a.sh，表示我使用sh来解释这个脚本；如果我直接运行./a.sh，首先你会查找脚本第一行是否指定了解释器，如果没指定，那么就用当前系统默认的shell(大多数linux默认是bash)，如果指定了解释器，那么就将该脚本交给指定的解释器。


Q:jobmanager.sh与start-cluster.sh区别?
A:未知

Q:如何启动taskmanager.sh
A:./TaskManagerRunner
启动后可以看到 TaskManagerRunner


Q:flink应用代码的依赖打包
A:

	     <plugin>
                <artifactId>maven-assembly-plugin</artifactId>
                <configuration>
                    <archive>
                        <manifest>
                            <mainClass>App</mainClass>
                        </manifest>
                    </archive>
                    <descriptorRefs>
                        <descriptorRef>jar-with-dependencies</descriptorRef>
                    </descriptorRefs>
                </configuration>
            </plugin>
mvn assembly:assembly

